\chapter{Resultados Obtidos} \label{resultado}

Como disposto anteriormente, os módulos~\gls{enet} e~\gls{pnet} foram treinados separamente, e por isso seus resultados serão analisados separadamente.
\section{Módulo de Codificação}\label{res:sec:enet}

Foram testadas várias arquiteturas descritas em~\ref{dev:sec:treinamento-da-enet}.
Para avaliar sua performance, serão comparados os erros no treinamento, referente a cada função erro utilizada por arquitetura, e a capacidade de reconstrução do dado de entrada.

\subsection{Contractive Autoencoder}\label{res:subsec:contractive}
Em~\cite{Qureshi2019} a arquitetura escolhida por sua capacidade de aprendizado quando trabalha com dados de planejamento e por sua performance foi o \textit{Contractive Autoencoder}, deste modo esperava-se que isso fosse demonstrado neste projeto.
No entanto, não foi o que aconteceu.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{Figuras/Placeholder.png}
    \caption{Comparação das figuras originais com as figuras reconstruídas utilizando o Contractive Autoencoder.}\label{fig:comp_contractive}
\end{figure}

Observando a Figura~\ref{fig:comp_contractive}, é possível notar que o \textit{Contractive Autoencoder} não foi capaz de reconstruir os dados de entrada eficientemente, tanto para dados de treinamento quanto para dados de validação.
Uma justificativa para isso é que a natureza dos dados de entrada são diferentes dos usados por~\cite{Qureshi2019}, que utilizou uma matriz de coordenadas no seu treinamento, enquanto neste projeto foi utilizada uma imagem gerada a partir de uma matriz de coordenadas.
Por ser necessário realizar uma conversão nos dados coletados pelo agente autônomo, a abordagem de utilizar imagens acaba adicionando outra camada entre a coleta dos dados e o retorno da trajetória a ser seguida, portanto sendo menos prática do que a abordagem utilizada em~\cite{Qureshi2019}.
Apesar disso, essa abordagem foi escolhida por sua simplicidade na geração de dados para o treinamento, considerando que o objetivo deste projeto é mostrar que algoritmos de~\gls{am} são capazes de gerar soluções para problemas de planejamento e trajetórias.

\subsection{Convolutional Autoencoder}\label{res:subsec:conv}

Essa arquitetura foi considerada porque os dados de entrada são imagens, o que a torna como uma solução potencialmente eficente para a codificação.

Diferentemente do \textit{Contractive Autoencoder}, nessa arquitetura foram utilizadas duas funções de perda: binary crossentropy e erro quadrático médio.
Como pode ser notado na Figura~\ref{fig:comp_conv}, os resultados

% Neste capítulo são apresentados, interpretados e analisados todos os resultados alcançados no trabalho. A análise deve ser realizada de forma que fique claro que os objetivos específicos foram atendidos. Se possível, faça uma comparação com os resultados da literatura, destacando a importância da pesquisa realizada no contexto acadêmico.


